制亂與製亂 - 高慧然

制亂與製亂 - 高慧然

NOW新聞截圖(電視畫面)

12月1日尖沙咀集會獲不反對通知書，但在一片和平氣氛之下，警方重施故技，在合法集會期間向巿民施襲。

究竟誰才是製亂的暴徒？

林鄭政府一方面要求香港止暴制亂，一方面繼續縱容警方知法犯法。每次防暴警出動，都只是去製造暴亂，無惡不作，行為恍如喪屍。

12月1日，在警方製造的混亂中，一個老婦哀求警方不要傷害巿民、不要開槍，結果，這個手無寸鐵，沒有任何意圖及能力傷害警察的老弱婦人，先是被一個防暴警粗暴地推開，她跌跌撞撞衝出一段路之後，被另一個防暴警追趕，老婦不知是嚇壞了，還是站不穩，雙膝跪在地下，警察沒有放過她，用力把她推向地面，她後腦撞地，失去知覺。然後，那個警察若無其事離去。

請問在全世界任何一個有法可依的國家，有沒有可能發生這種事？任何人可以這樣出手傷害另一個人，然後若無其事離去，不用接受任何法律制裁？在全世界任何一個有法可依的國家，如果這樣出手傷人的人，竟然是知法犯法的警察，是否該罪加一等？

老婦若犯了法，警察可以把她送上法庭，而不是自己做法官判她接受肉體傷害吧？

不知道林鄭有沒有看到這樣的短片？是否相信香港之亂源頭在於警方？有沒有要求警方停止製造暴亂？又或者林鄭早就失去要求警方停止暴亂的能力？那她現在打的究竟是份甚麼工？

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk